[正視聽] 農曆新年係Lunar New Year 而唔係Chinese New Year

求求大家講返正
香港人係過農曆新年, 佢既英文係Lunar New Year
唔好再講「春節」「Chinese New Year」「CNY」
一齊杯葛China, 全面走支

光復香港, 時代革命
香港獨立, 唯一出路

節日名都要去支那化

推

一直講農曆新年

有好多香港人鐘意講CNY

覺得難記就記住:
Lunar New Year = 老衲- New Year

老納
其實唔係得中國先有農曆, 用chinese new year依個字好似搞到得chinese中國人先有咁

中華文明唔=中國文化

所以農曆新年係Lunar New Year 而唔係Chinese New Year

咁用Lunar都唔見得有問題
我唔係叫大家唔好過依個節日
只係用詞既問題
當兩個詞都可以向外國人講到依個節日時, 係唔係用個冇咁支那既字好啲?

sorry巴打我誤解左你意思
自對一打

越南 日本 韓國 以至星馬好多南亞國家都會過農曆新年, 佢地都好反感叫做CNY

冇錯
今日開始一齊改口做LNY

一直都講lunar new year

依位巴打就做得好啦

樓主講得好